---
getintouch: Загалом, розробників Kontact можна знайти на каналах IRC [#kontact](irc://irc.libera.chat/kontact)
  та [#akonadi](irc://irc.libera.chat/akonadi) сервера Libera Chat. Більшість пов'язаних
  із розробкою обговорень відбувається у [списку листування kde-pim](https://mail.kde.org/mailman/listinfo/kde-pim/).
  Просто долучайтеся, привітайтеся і повідомте нам про те, чим ви могли б нам допомогти!
layout: get-involved
menu:
  main:
    weight: 4
name: Kontact
title: Участь у команді
userbase: Kontact
---
Початковий код Kontact розділено на багато компонентів і зберігається у багатьох сховищах коду — початківцю легко загубитися і втратити орієнтири. Якщо ви хочете долучитися до розробки Kontact, просто ознайомтеся з матеріалами за посиланнями на цій сторінці і зв'яжіться із нами — ми допоможемо розібратися у нашій базі програмного коду.

**Будь ласка, почніть із ознайомлення із відомостями з [вікі Спільноти KDE PIM](https://community.kde.org/KDE_PIM).**

## Завдання для початківців

Шукаєте прості завдання, щоб почати удосконалювати Kontact? Тоді ознайомтеся із нашим [списком завдань для початківців](https://phabricator.kde.org/tag/kde_pim_junior_jobs/). Ми зібрали у списку декілька завдань, які є доволі простими та ізольованими, а також не потребують глибокого розуміння усього коду та архітектури проєкту — чудовий вхідний пункт до прекрасного світу Kontact.

Якщо ви бажаєте попрацювати над якимось завданням, не вагайтеся і призначайте себе відповідальним (якщо хтось інший ще не призначив себе відповідальним), а також повідомте про це нам у коментарях під завданням.
